中國考生合格率低一半以上 香港境外醫生執業試合格率被拖累

考試合格率低

先看第一部份：專業知識試

‧ (本地生是分開十多份卷考，假設每份卷95%合格率，要全部合格的比率是59.8%，如果合格率90% -> 34.9%，我在想，本地生可否只考兩卷共240題多項選擇題，去代替十多份卷呢？又可否一起考比比成績？)

‧ 容我將考生分為英美加德澳、中國內地、一帶一路國家和其他，然後把合格率用以下表格一，和圖表二說明：

‧ 英美加德澳的合格率有接近40%，中國內地15.7% (6.5 - 20.4%)，而一帶一路國家是11.1% [表格一]。

‧ 要注意的，每年超過一半的考生是來自中國內地，2012至2016年5年來8次考試，共有845中國內地考生人次，佔60% [圖表二]，其人數多而合格率只有英美加德澳的一半至三成，所以整體合格率被拉低了。

[上表格一：專業知識試合格率] [下圖表二：2012-2016 應考人次]

第二部份：醫學英語技能水平測驗

‧ 英美加德澳、和一帶一路國家，這部份都是100% (除了印度1次之外)
‧ 中國內地和台灣合格率50-91%

第三部份：臨床考試

‧ 在香港讀醫學院，競爭超級大，有10%同學會中途離開，有10%-15%中間不合格要重考、延遲。數學上，本地的臨床考試的合格率大概是90%，內外婦兒全部合格的比率是65.6%。其實跟英美英加德澳醫生臨床考試的合格率差不多。

‧ 本地生臨床考試只可以用英語，而境外醫生可以任揀用三文兩語回答考試。

‧ 不合格的，可以一份卷連續考五次。根據《醫生註冊條例》，如任何人曾參加執業資格試的任何一部分連續五次而每次均不合格，委員會可禁止該人參加執業資格試。相反，香港本地生，卻沒有一份卷連續考五次的優惠。

[上表格四：臨床考試合格率] [下圖表五：2012-2016 應考合格人數]